% Encoding: UTF-8

@Book{archinard_analyse_1992,
  title       = {Analyse mathématique pour économistes: cours et exercices corrigés},
  publisher   = {Economica},
  author      = {Archinard, Gabriel},
  edition     = {4e éd..},
  isbn        = {978-2-7178-2240-3},
  date        = {1992},
  editora     = {Guerrien, Bernard},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Analyse2, Intégration, Suite},
  keywords    = {330.015 1, 510, Analyse mathématique -- Problèmes et exercices, {MA}0247, Mathématiques économiques -- Problèmes et exercices},
  location    = {Paris},
  pagetotal   = {669},
  shorttitle  = {Analyse mathématique pour économistes},
}

@Book{Arnaud2016,
  title       = {Term S: enseignement de spécialité matrices et suites, arithmétique manuel libre},
  publisher   = {Magnard},
  author      = {Arnaud, Delphine},
  isbn        = {978-2-210-10561-4},
  date        = {2016},
  editora     = {Casavecchia, Bruno and Milan, Paul and {SESAMATH . France}},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Matrices, Suite},
  keywords    = {510.71 {CAP}-{AG} Tle {MAG}, Mathématiques -- Manuels d'enseignement secondaire -- Deuxième cycle},
  location    = {Paris},
  pagetotal   = {160},
  shorttitle  = {Term S},
  url         = {http://mep-outils.sesamath.net/manuel_numerique/?ouvrage=mstsspe_2016},
}

@Book{Dodge2007,
  title     = {Mathématiques de base pour économistes},
  publisher = {Springer},
  author    = {Dodge, Yadolah},
  edition   = {2002 edition},
  isbn      = {978-2-287-74940-7},
  abstract  = {Ce livre contient des éléments fondamentaux de mathématiques comme les notions de logique, les représentations graphiques des fonctions, les suites, les applications économiques des dérivées, les intégrales, les séries mathématiques, les fonctions de plusieurs variables, l'algèbre linéaire ainsi qu'un bref aperçu du logiciel Mathematica®. De nombreux exemples économiques sont présentés chaque fois que cela était possible.},
  date      = {2007-09-27},
  groups    = {Analyse2, Intégration, Matrices, Suite},
  location  = {Paris; New York},
  pagetotal = {379},
  url       = {http://bit.ly/DodgePerma},
}

@Book{Hefferon2017,
  title     = {Linear Algebra},
  publisher = {Orthogonal Publishing L3c},
  author    = {Hefferon, Jim},
  edition   = {3rd},
  isbn      = {978-1-944325-03-9},
  date      = {2017-01-01},
  groups    = {Matrices},
  pagetotal = {508},
  url       = {http://joshua.smcvt.edu/linearalgebra/},
}

@Book{Klotz1993,
  title     = {Mathématiques pour l'économie ensembles, matrices, équations linéaires. Tome 1},
  publisher = {Armand Colin},
  author    = {Klotz, Gérard},
  series    = {Collection Cursus},
  isbn      = {978-2-200-21268-1},
  date      = {1993},
  groups    = {Matrices},
  keywords  = {519, 35614, Mathématiques économiques},
  location  = {Paris},
  pagetotal = {257},
}

@Book{Leroux1984,
  title      = {Algèbre linéaire},
  publisher  = {Modulo},
  author     = {Leroux, Pierre},
  isbn       = {978-2-89113-201-5},
  date       = {1984},
  groups     = {Matrices},
  keywords   = {512/.5, 512.5 {LER}, Algebras, Linear, Algebras, Linear -- Problems, exercises, etc, Algèbre linéaire -- Problèmes et exercices, Matrices, Matrices -- Problèmes et exercices, Matrices -- Problems, exercises, etc},
  location   = {Outremont (Québec)},
  pagetotal  = {x+500},
  shorttitle = {Algèbre linéaire},
  subtitle   = {une approche matricielle},
}

@Book{Meyer2001,
  title     = {Matrix Analysis and Applied Linear Algebra},
  publisher = {{SIAM}: Society for Industrial and Applied Mathematics},
  author    = {Meyer, Carl D.},
  edition   = {Har/Cdr edition},
  isbn      = {9780898714548},
  abstract  = {This book avoids the traditional definition-theorem-proof format; instead a fresh approach introduces a variety of problems and examples all in a clear and informal style. The in-depth focus on applications separates this book from others, and helps students to see how linear algebra can be applied to real-life situations. Some of the more contemporary topics of applied linear algebra are included here which are not normally found in undergraduate textbooks. Theoretical developments are always accompanied with detailed examples, and each section ends with a number of exercises from which students can gain further insight. Moreover, the inclusion of historical information provides personal insights into the mathematicians who developed this subject. The textbook contains numerous examples and exercises, historical notes, and comments on numerical performance and the possible pitfalls of algorithms. Solutions to all of the exercises are provided, as well as a {CD}-{ROM} containing a searchable copy of the textbook.},
  date      = {2001-02-15},
  groups    = {Matrices},
  location  = {Philadelphia},
  url       = {http://matrixanalysis.com/},
}

@Book{Poulalion2004,
  title      = {Les mathématiques de l'économiste},
  publisher  = {Vuibert},
  author     = {Poulalion, Gabriel and Pupion, Georges},
  edition    = {3e edition},
  isbn       = {9782711775439},
  abstract   = {Cette troisième édition, revue et enrichie, présente de façon synthétique et progressive l'ensemble des connaissances mathématiques nécessaires dans un cursus d'économie. Accessible aux titulaires d'un baccalauréat non scientifique, cet ouvrage permet au lecteur de faire le lien direct entre les mathématiques et les applications économiques. À chaque chapitre, le cours de mathématiques proprement dit est suivi d'applications issues du champ de l'économie : microéconomie, macroéconomie, calculs financiers, etc. L'ouvrage contient également de très nombreux exercices mathématiques accompagnés de leurs solutions. En fin d'ouvrage, une annexe regroupe les éléments fondamentaux de microéconomie approfondie. Ce livre conçu pour accompagner l'étudiant en sciences économiques ou en gestion tout au long de son cursus d'enseignement supérieur, est à la fois un ouvrage de base, un ouvrage d'entraînement et un ouvrage d'approfondissement. Il permet à l'étudiant de faire le lien immédiat entre le programme de mathématiques et les applications économiques. Il s'adresse :• aux étudiants de licence et masters d'économie, d'{AES} et de management ;• aux étudiants-chercheurs des laboratoires de recherche en économie pour lesquels il constitue un outil de référence.},
  date       = {2004},
  groups     = {Intégration, Suite},
  location   = {Paris},
  pagetotal  = {552},
  shorttitle = {Les mathématiques de l'économiste},
  subtitle   = {Cours, exercices corrigés, applications à l'analyse économique},
}

@Book{Serre2001,
  title      = {Matrices},
  publisher  = {Dunod},
  author     = {Serre, Denis},
  series     = {{UniverSciences}},
  edition    = {1ère éd..},
  isbn       = {978-2-10-005515-9},
  date       = {2001},
  groups     = {Matrices},
  keywords   = {512.943 4, 512.943 4 {SER}, 519 {SER} 2001, Agrégation, Jordan, Algèbres de, Matrice, Matrices, Matrices -- Problèmes et exercices, Pratique, Théorie, Valeurs propres},
  location   = {Paris},
  pagetotal  = {168},
  shorttitle = {Matrices},
  subtitle   = {Théorie et pratique},
}

@Book{Ferrier2007,
  title      = {Maths pour économistes: l'analyse en économie et gestion},
  publisher  = {De Boeck},
  author     = {Ferrier, Olivier},
  series     = {Questions d'économie et de gestion},
  isbn       = {978-2-8041-5491-2},
  abstract   = {Maths pour les économistes est le premier manuel de mathématiques pour économistes réalisé par un économiste et dont l'objet est de présenter les fondements de l'Analyse en Économie, c'est-à-dire les outils qui sous-tendent la très grande partie de ce qu'utilisent les économistes. Sa richesse réside aussi dans le fait qu'il dispose d'un dispositif pédagogique extrêmement complet.

L'approche est résolument axée sur la présentation rigoureuse des concepts mathématiques, sur des interprétations et applications économiques systématiques, ainsi que sur interprétations géométriques détaillées.

Cet ouvrage est le fruit d'un long travail sur le terrain auprès des principaux intéressés: les étudiants de première année de la Licence d'Économie-Gestion. Tous les outils pédagogiques ont étés mis à contribution pour en faire un manuel de référence pour la première année de Licence des filière d'Économie et de Gestion et de l'ensemble des étudiants désireux d'acquérir les bases du raisonnement mathématique en Économie-Gestion.},
  date       = {2007},
  groups     = {Matrices},
  keywords   = {330.015 1 {FER}, 518, 658.150 151, Analyse mathématique -- Manuels d'enseignement supérieur, Mathématiques financières -- Manuels d'enseignement supérieur, Techniques quantitatives de gestion -- Manuels d'enseignement supérieur},
  location   = {Bruxelles},
  owner      = {vincent},
  pagetotal  = {468},
  shorttitle = {Maths pour économistes},
  timestamp  = {2017.06.13},
  url        = {http://bit.ly/MathsPourEco},
}

@Book{Simon1998,
  title       = {Mathématiques pour économistes},
  publisher   = {De Boeck université},
  author      = {Simon, Carl P.},
  series      = {Ouvertures économiques Prémisses},
  isbn        = {978-2-7445-0004-6},
  date        = {1998},
  editora     = {Blume, Lawrence and Dufrénot, Gilles and Ferrier, Olivier and Paul, Michel and Darmon, Véronique},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Matrices},
  keywords    = {330.015 195 {SIM}, 510, 510.243 3 {SIM}, 519, Algèbre linéaire -- Manuels d'enseignement supérieur, Analyse mathématique -- Manuels d'enseignement supérieur, Economics, Mathematical -- Textbooks, Fonctions (mathématiques) -- Manuels d'enseignement supérieur, {MA}1469, Mathématiques économiques -- Manuels d'enseignement supérieur},
  location    = {Paris Bruxelles},
  owner       = {vincent},
  pagetotal   = {xii+980},
  timestamp   = {2017.06.13},
}

@Book{Mafouta-Bantsimba2005,
  title      = {Mathématiques pour l'économie: méthodes et exercices corrigés {LMD}},
  publisher  = {De Boeck, De Boeck université},
  author     = {Mafouta-Bantsimba, Guy-Patrick},
  series     = {Questions d'économie et de gestion},
  isbn       = {978-2-8041-4874-4},
  date       = {2005},
  groups     = {Matrices},
  keywords   = {330.015, 330.015 1, 330.015 1 {MAF}, Econometrics, Économétrie -- Manuels d'enseignement supérieur, Economics, Mathematical, {MA}1403, Mathématiques économiques -- Manuels d'enseignement supérieur},
  location   = {Bruxelles},
  owner      = {vincent},
  pagetotal  = {350},
  shorttitle = {Mathématiques pour l'économie},
  timestamp  = {2017.06.13},
}

@Book{Ayres1973,
  title      = {Matrices: cours et problèmes},
  publisher  = {{McGraw}-Hill},
  author     = {Ayres, Frank},
  series     = {Série Schaum},
  isbn       = {978-0-07-084389-9},
  date       = {1973},
  keywords   = {512.5, 512.943 4 {AYR}, 512 {AYR} 1973, 10203, Matrices -- Problèmes et exercices},
  location   = {Paris},
  owner      = {vincent},
  pagetotal  = {218},
  shorttitle = {Matrices},
  timestamp  = {2017.06.13},
}

@Book{Delsart2011,
  title       = {Méthodes statistiques de l'économie et de la gestion. Tome 2. Estimation, tests, échantillonnage},
  publisher   = {Presses universitaires du Septentrion},
  author      = {Delsart, Virginie},
  series      = {Guides pratiques 4},
  isbn        = {978-2-7574-0168-2},
  date        = {2011},
  editora     = {Vaneecloo, Nicolas},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Statistique},
  keywords    = {330.015 195, 330.015 195 {DEL}, Échantillonnage (statistique), Économie politique -- Méthodes statistiques, {MA}1580, Mathématiques économiques -- Manuels d'enseignement supérieur, Statistique -- Manuels d'enseignement supérieur, Statistique mathématique -- Manuels d'enseignement supérieur},
  location    = {Villeneuve-d'Ascq},
  pagetotal   = {267},
}

@Book{Droesbeke1997,
  title     = {Eléments de statistique},
  publisher = {Edde l'université Ellipses},
  author    = {Droesbeke, Jean-Jacques},
  series    = {Statistique et mathématiques appliquées},
  edition   = {3e édition refondue.},
  isbn      = {978-2-8004-1151-4},
  date      = {1997},
  groups    = {Statistique, Sondages},
  keywords  = {519.5, enseignement statistique, méthode statistique, Statistique mathématique},
  location  = {Bruxelles Paris},
  pagetotal = {xxv+550},
}

@Book{Saporta1990,
  title     = {Probabilités, analyse des données et statistique},
  publisher = {{EdTechnip}},
  author    = {Saporta, Gilbert},
  isbn      = {978-2-7108-0565-6},
  date      = {1990},
  groups    = {Statistique},
  keywords  = {519.2, 519.2 {SAP}, 519 {SAP} 1990, 550.72, Analyse des données -- Manuels d'enseignement supérieur, {MA}1163, Probabilités -- Manuels d'enseignement supérieur, Statistique -- Manuels d'enseignement supérieur, Statistique mathématique -- Manuels d'enseignement supérieur, Statistiques comme sujet},
  location  = {Paris},
  pagetotal = {xxvi+493},
}

@Book{Wonnacott1991,
  title       = {Statistique: économie, gestion, sciences, médecine (avec exercices d'application)},
  publisher   = {Economica},
  author      = {Wonnacott, Thomas H.},
  edition     = {4e édition.},
  isbn        = {978-2-7178-2072-0},
  abstract    = {L'ouvrage présente la statistique descriptive et l'ensemble des méthodes de la statistique inductive : estimation, tests, méthodes bayésiennes, analyse de la variance, corrélation et régression, modèles...},
  date        = {1991},
  editora     = {Wonnacott, Ronald J.},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Statistique, Sondages},
  keywords    = {310, 519.5 {WON}, Bur, C/1, Économétrie -- Problèmes et exercices, Statistique -- Problèmes et exercices, Statistiques comme sujet},
  location    = {Paris},
  pagetotal   = {919},
  shorttitle  = {Statistique},
}

@Book{Phan2012,
  title       = {Exercices et problèmes de statistique et probabilités},
  publisher   = {Dunod},
  author      = {Phan, Thérèse},
  series      = {Sciences Sup Mathématiques},
  edition     = {2e édition.},
  isbn        = {978-2-10-056298-5},
  date        = {2012},
  editora     = {Rowenczyk, Jean-Pierre},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Statistique},
  keywords    = {519.076, 519 {PHA}, Probabilités -- Problèmes et exercices, Statistique -- Problèmes et exercices},
  location    = {Paris},
  pagetotal   = {vi+256},
}

@Book{Delsart2010,
  title       = {Méthodes statistiques de l'économie et de la gestion. Tome 1. Probabilités, variables aléatoires, lois classiques},
  publisher   = {Presses universitaires du Septentrion},
  author      = {Delsart, Virginie},
  series      = {Guides pratiques 3},
  isbn        = {978-2-7574-0123-1},
  date        = {2010},
  editora     = {Vaneecloo, Nicolas},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Statistique},
  keywords    = {330.015 195 {DEL}, 519.2, Économie politique -- Méthodes statistiques, {MA}1549, Mathématiques économiques, Probabilités, Variables aléatoires},
  location    = {Villeneuve-d'Ascq},
  pagetotal   = {317},
}

@Book{Dodge2004,
  title       = {Optimisation appliquée},
  publisher   = {Springer},
  author      = {Dodge, Yadolah},
  isbn        = {978-2-287-21335-9},
  abstract    = {Cet ouvrage présente les concepts fondamentaux d'optimisation classique et de programmation linéaire. Outre un prologue et un épilogue, l'ouvrage comporte une partie de théorie mathématique sur le calcul matriciel et les systèmes d'équations et d'inéquations linéaires. Il traite ensuite d'optimisation classique avec et sans contraintes, de programmation linéaire, de la méthode du simplexe et du simplexe révisé. Les derniers chapitres sont consacrés à la dualité, à la post-optimisation et analyse de sensibilité ainsi qu'aux problèmes de transport. L'accent a été mis sur l'explication des méthodes exposées et leur utilisation. De nombreux exemples numériques tirés de diverses situations de la vie économique et sociale sont proposés. Chaque chapitre se termine par une série d'exercices illustrant les différents concepts et méthodes étudiés. Les solutions de tous les exercices sont présentées à la fin de l'ouvrage. Certains sujets de programmation linéaire, comme par exemple la théorie des graphes ou celle des réseaux n'ont pas été abordés dans cet ouvrage. Les personnes intéressées pourront enrichir leur connaissance en consultant les ouvrages cités en référence. Cet ouvrage est destiné aux étudiants d'économie, de gestion, d'informatique de gestion et de mathématiques appliquées. Il s'adresse également aux chercheurs de divers domaines des sciences appliquées ainsi qu'aux professeurs qui disposent ainsi d'un support pour leur enseignement},
  date        = {2004},
  editora     = {Gonano-Weber, Sylvie and Renfer, Jean-Pierre},
  editoratype = {collaborator},
  keywords    = {519.3, 519.3 {DOD}, 519.6, Algèbre linéaire -- Problèmes et exercices, Optimisation mathématique -- Manuels d'enseignement supérieur, Optimisation mathématique -- Problèmes et exercices, Programmation linéaire -- Manuels d'enseignement supérieur, Programmation linéaire -- Problèmes et exercices},
  location    = {Paris Berlin New York [etc.},
  pagetotal   = {x+332},
}

@Book{Ardilly2006,
  title     = {Les techniques de sondage},
  publisher = {{EdTechnip}},
  author    = {Ardilly, Pascal},
  edition   = {[Nouvelle édition actualisée et augmentée].},
  isbn      = {978-2-7108-0847-3},
  date      = {2006},
  groups    = {Sondages},
  keywords  = {330.015 195, 519.52, 519.52 {ARD}, Échantillonnage (statistique), Économétrie, Enquêtes, Investigations, {MA}1570, Mathématiques économiques, Public opinion polls, Sondages d'opinion, Statistique mathématique},
  location  = {Paris},
  pagetotal = {xvi+675},
}

@Book{Sydsaeter2014,
  title       = {Mathématiques pour l'économie},
  publisher   = {Pearson},
  author      = {Sydsaeter, Knut},
  edition     = {4e édition.},
  isbn        = {978-2-326-00032-2},
  date        = {2014},
  editora     = {Hammond, Peter J. and Strøm, Arne and Citta-Vanthemsche, Micheline and Pays, Isabelle and Balthasart, Claire and Maron, Sabine},
  editoratype = {collaborator},
  keywords    = {330.015, 330.015 1 {SYD}, Mathématiques économiques -- Manuels d'enseignement supérieur, Mathématiques économiques -- Problèmes et exercices},
  location    = {Montreuil},
  pagetotal   = {xii+690},
}

@Book{Brossier1999,
  title      = {Enquêtes et sondages: méthodes, modèles, applications, nouvelles approches},
  publisher  = {Dunod},
  author     = {Brossier, Gildas and Dussaix, Anne-Marie},
  series     = {Sciences sup Mathématiques},
  isbn       = {978-2-10-004023-0},
  date       = {1999},
  groups     = {Sondages},
  keywords   = {301, 519 {BRO}, 346292, Échantillonnage (statistique), enquête, Enquêtes, Enquêtes -- Manuels d'enseignement supérieur, J1339, {MH}1344, sondage, Sondages d'opinion -- Manuels d'enseignement supérieur, Sondages d'opinion -- Méthodes statistiques},
  location   = {Paris},
  pagetotal  = {xvi+365},
  shorttitle = {Enquêtes et sondages},
}

@Book{Tille2001,
  title      = {Théorie des sondages: échantillonnage et estimation en population finie cours et exercices avec solutions},
  publisher  = {Dunod},
  author     = {Tillé, Yves},
  series     = {Sciences sup},
  isbn       = {978-2-10-005484-8},
  date       = {2001},
  groups     = {Sondages},
  keywords   = {519.52, 519.52 {TIL}, 519.520 76, Analyse de variance, Échantillonnage (statistique) -- Manuels d'enseignement supérieur, Estimation, Théorie de l', Sondages d'opinion -- Méthodes statistiques},
  location   = {Paris},
  pagetotal  = {xii+284},
  shorttitle = {Théorie des sondages},
}

@Book{DROESBEKE,
  title       = {Programmation linéaire par l'exemple},
  author      = {Droesbeke},
  editora     = {{HALLIN} and {LEFEVRE}},
  editoratype = {collaborator},
  keywords    = {{COUPE}, {MATH}-{TECH} 53, {PROGRAMMATION} {LINEAIRE}, {SEPARATION}, {SIMPLEXE}},
}

@Book{Stoetzel1973,
  title       = {Les sondages d'opinion publique},
  publisher   = {Presses Universitaires de France {PUF}, {PUF} - Presses Universitaires de France},
  author      = {Stoetzel, Jean},
  series      = {Sup "Le psychologue" Paul Fraisse 53},
  date        = {1973},
  editora     = {Girard, Alain},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Sondages},
  keywords    = {D1076, {MH}0111, sondage d'opinion},
  location    = {Paris},
  pagetotal   = {283},
  review      = {Jean   Stoetzel   et   Alain   Girard,   Les
   son-
dages
   d'opinion   publique.
   Paris   :   Presses
Universitaires  de  France,   1973,  283  p.
Cet  ouvrage,  paru  dans  la  section   •  le  psy-
181
chologue    »   de   la   collection   SUP  semble
d'abord  destine  aux  specialistes  de  la  science
politique  ou  de  la  sociologie   politique   :  il
aurait  tout   aussi  bien   eu   sa  place  dans  la
section  «  la  politique  » dirigee  par  Georges
Lavau  ou  dans  la  section  •  le  sociologue  »
dirigee  par  Georges  Balandier,   puisque   ses
auteurs  exploitent  d'abord  les  connaissances
acquises  par  les  chercheurs   qui  ont   ceuvre
dans  le  domaine  des  comportements  electo-
raux  et  des  attitudes  politiques.
L'ouvrage   comporte   trois   parties   princi-
pales.
  Dans  la  premiere,  les  auteurs  definis-
sent  les  termes  (sondage,  opinion  publique,
etc.),
  situent  le  sujet   et  font   la  genese  des
sondages   de   l'opinion    publique.   La   deu-
xieme  partie  est  consacree  a  la  methodologie
des   sondages   :   echantillonnage,   question-
naire,  collecte  des  donnees,  analyse,  etc.  La
troisieme  partie,  enfin,  fait   etat  des  princi-
pales   observations   que   les   specialistes   des
sondages  ont   effectuees   dans  leur  etude  de
l'opinion  a
  1'egard
  de  divers  problemes  (na-
talite,  vie  urbaine,  politique, etc.)  telle  qu'ex-
primee  par  les  sous-groupes   majeurs   de  la
societe   francaise   ou   de   la   societe   ameri-
caine  (etablis  en  fonction   du  sexe,  de  l'age,
du  revenu,  de  l'education,  de  l'appartenance
religieuse, etc.).
La  partie  centrale  de  l'ouvrage,   intitulee
«  Fondements   theoriques   et   pratiques   des
sondages   d'opinion   publique    »,   comporte
une  longue  section  sur  les  sondages  preelec-
toraux   qui   presente   un   interet   particulier
pour   les   chercheurs   en   matiere   electorate
puisqu'elle   permet   aux   auteurs   de   demon-
trer   le  role   de   la   loi  des  grands   nombres
dans  les  enquetes  d'opinion  et  les  assises  de
la   validite   generale   des   observations   ob-
tenues   par   sondage.  Cette   section   sert   de
cadre    a    une    description    des    problemes
d'echantillonnage    (dimensions   et   stratifica-
tion)   et   des   solutions   pratiques   mises   au
point  par  les  chercheurs.  Elle  indique  enfin
comment   l'analyse   des   intentions   de   vote
doit  tenir  compte  de  l'influence  que  le  mode
de  scrutin  peut  avoir  sur  la  repartition  des
sieges.  Tous  ces  developpements  sont  illus-
tres  par  des  exemples  concrets  et  bien  con-
nus  des  specialistes.
L'ouvrage  peut  etre  considere  comme  une
introduction   de  premiere   qualite   a   l'inten-
tion  des  etudiants  ou  des  citoyens  interesse's
par  la  question  des  sondages  d'opinion   pu-
blique.  II  ne  saurait,  par  contre,  constituer
un  guide  du  praticien  des  sondages  :  il  n'in-
dique  en  effet  pas
  comment
   il  faut  batir  un
questionnaire,  rediger  les  questions,  codifier
les  reponses,  determiner   les  quotas,  etc.  II
n'existe  d'ailleurs  pas  actuellement  en  langue
franchise  d'ouvrage,  d'introduction  qui  rem-
plisse  cette  fonction
   (sauf,
  en  maigre  partie
ceux   de   Jacques   Antoine    et   de    Claude
Javeau)  et  on  peut  regretter  que  les  auteurs
de
  Sondages  d'opinion  publique
  n'aient  pas
juge  opportun  d'inclure  dans  leur  livre  des
indications   plus  precises  sur  les   techniques
qui  sont  associees  a  la  pratique  des  sondages.
Cette  reserve  exprimee   (et  d'autres  plus
superficielles    etant    passees    sous    silence,
comme   par  exemple  l'enonce   selon   lequel,
page  232,  Upsal  se  trouve  en  Norvege),  il
convient   de   signaler    cette    publication    a
l'attention  des  politologues,  qui  sont  souvent
amenes  a  recommander  la  lecture  d'ouvrages
d'introduction     :
    Les    sondages    d'opinion
publique
   constitue   une   introduction   parti-
culierement   bien   adaptee   aux   besoins   des
etudiants  et  des  citoyens  interesses.
ANDRE   BERNARD
Universite du  Quebec à Montréal},
}

@Book{Javeau1990,
  title      = {L'enquête par questionnaire: manuel à l'usage du praticien},
  publisher  = {Editions de l'Université de Bruxelles Editions d'Organisation},
  author     = {Javeau, Claude},
  edition    = {4e édition revue.},
  isbn       = {978-2-8004-1056-2},
  date       = {1990},
  groups     = {Sondages},
  keywords   = {301, 303 {JAV}, 281267, Enquêtes, Enquêtes, Méthode des -- Manuels d'enseignement, Enquêtes sociologiques -- Manuels d'enseignement, Questionnaires -- Manuels d'enseignement, Sciences sociales -- Méthodologie, Sciences sociales -- Recherche},
  location   = {Bruxelles [Paris},
  pagetotal  = {158},
  shorttitle = {L'enquête par questionnaire},
}

@Book{Javeau1977,
  title       = {Les sondages en question},
  publisher   = {{ADe} Boeck, Ade Boeck},
  author      = {Javeau, Claude},
  series      = {Univers des sciences humaines},
  date        = {1977},
  editora     = {Delruelle-Vosswinkel, Nicole and Legros-Bawin, Bernadette},
  editoratype = {collaborator},
  keywords    = {300.723, 303.38, 266774, {MH}0657, Sondages d'opinion},
  location    = {Bruxelles},
  pagetotal   = {95},
}

@Book{Meynaud2007,
  title       = {Les sondages d'opinion},
  publisher   = {La Découverte},
  author      = {Meynaud, Hélène-Yvonne},
  series      = {Repères 38},
  edition     = {4e éd.},
  isbn        = {978-2-7071-5313-5},
  date        = {2007},
  editora     = {Duclos, Denis},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Sondages},
  keywords    = {302, {MH}1168},
  location    = {Paris},
  pagetotal   = {122},
}

@Book{Ganassali2014,
  title     = {Enquêtes et analyse de données avec Sphinx},
  publisher = {Pearson},
  author    = {Ganassali, Stéphane},
  series    = {{LM}},
  isbn      = {978-2-326-00073-5},
  abstract  = {"Complet, pédagogique et particulièrement pratique, ce livre présente toutes les étapes des études qualitatives et quantitatives. Il fait appel au logiciel Sphinx pour la mise en œuvre des concepts. Parmi les notions développées : la conception et la rédaction du questionnaire ; la collecte des données, y compris les enquêtes Web, les réseaux sociaux et les supports mobiles ; le traitement et l'analyse statistique des données : analyse de données textuelles, data mining, etc. ; la communication et la diffusion des résultats. Afin de faciliter l'assimilation des connaissances, l'ouvrage comprend de nombreux exemples illustratifs ainsi que des exercices à la fin de chaque chapitre. Véritable rappel méthodologique sur la réalisation d'une enquête, il se veut aussi un outil concret d'utilisation du logiciel Sphinx et servira aux étudiants comme aux chargés d'études en activité." [Source : 4e de couv.]},
  date      = {2014},
  groups    = {Sondages},
  keywords  = {651.8, 658.83 {GAN}, Enquêtes économiques -- Guides pratiques et mémentos, Questionnaires -- Guides pratiques et mémentos, Sphinx (logiciel) -- Guides pratiques et mémentos},
  location  = {Montreuil},
  pagetotal = {xviii+234},
}

@Book{EcoleMODULAD1993,
  title       = {Traitements statistiques des enquêtes},
  publisher   = {Dunod},
  author      = {Ecole MODULAD, Strasbourg},
  isbn        = {978-2-10-002008-9},
  date        = {1993},
  editora     = {Grangé, Danielle and Lebart, Ludovic and Antoine, Jacques and {Centre de calcul . Strasbourg}},
  editoratype = {collaborator},
  groups      = {Sondages},
  keywords    = {303.38 {TRA}, 310, Enquêtes économiques -- Actes de congrès, Enquêtes, Méthode des -- Actes de congrès, Enquêtes sociologiques -- Actes de congrès, {MA}1242, Questionnaires -- Méthodes statistiques -- Actes de congrès, Sciences sociales -- Méthodes statistiques -- Actes de congrès, Sondages d'opinion -- Méthodes statistiques -- Actes de congrès, Statistique mathématique -- Manuels d'enseignement supérieur -- Actes de congrès},
  location    = {Paris},
  pagetotal   = {xvi+255},
}

@Book{Brechon2011,
  title     = {Enquêtes qualitatives, enquêtes quantitatives},
  publisher = {Presses universitaires de Grenoble},
  author    = {Bréchon, Pierre},
  series    = {Politique en plus},
  isbn      = {978-2-7061-1673-5},
  date      = {2011},
  groups    = {Sondages},
  keywords  = {300.18, 300.18 {BRE}, Enquêtes sociologiques, {MH}1342, Sondages d'opinion},
  location  = {Saint-Martin-d'Hères},
  pagetotal = {232},
}

@Book{Bodin2016,
  title  = {Algèbre : cours de mathématiques première année},
  year   = {2016},
  author = {Bodin},
  editor = {Lille : CreateSpace Independent Publishing Platform, 2016},
  isbn   = {978-1-517-68363-4},
  url    = {http://exo7.emath.fr/},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:bibtex;}

@Comment{jabref-meta: grouping:
0 AllEntriesGroup:;
1 StaticGroup:Analyse2\;0\;1\;\;\;\;;
1 StaticGroup:Intégration\;0\;1\;\;\;\;;
1 StaticGroup:Matrices\;0\;1\;\;\;\;;
1 StaticGroup:Statistique\;0\;1\;\;\;\;;
1 StaticGroup:Suite\;0\;1\;\;\;\;;
1 StaticGroup:Sondages\;0\;1\;\;\;\;;
1 StaticGroup:Optimisation\;0\;1\;\;\;\;;
}
